

{
    "quizSetName":"人身保險行銷概要",
    "quiz":
    [{
        "question":"「如果你不知道要去那裡，最後可能落腳於你不想去的地方。」「機會是為準備好的人預留的」。這些人生哲言都說明______對於人身保險行銷的重要性。",
        "answer": ["策略規劃"],
        "choice": ["策略規劃","行銷策略","內部行銷","行銷組合"]
    },{
        "question":"經濟不景氣的環境下，很多消費者總是精打細算節省開支。下列那種作法無法為消費者節省保費？",
        "answer": ["以月繳方式繳納保費"],
        "choice": ["以月繳方式繳納保費","善用保額增加選擇權","多利用團體保險","只購買基本型保險"]
    },{
        "question":"美國前總統杜魯門曾說：「我一直是人壽保險的信仰者。即使是一個窮人，也可以用壽險來建立一項資產。當他創造了這一項資產，就可以感受到真正的滿足，因為他知道當有任何事件發生時，家庭便可以得到保障。」這項說法正好呼應目前一些人身保險業者推出的：",
        "answer": ["微型保單"],
        "choice": ["街友保單","意外保單","微型貸款","微型保單"]
    },{
        "question":"買保險時，只要是「非吸菸者」而且身體健康，就可以與吸菸族群區分，採用不同費率標準。壽險公司推出的_____ ，就是針對非吸菸而且身體健康者，提出較優惠保費。不過，投保該類保單時，壽險公司多半會要求投保人先做健康檢查。",
        "answer": ["優體保單"],
        "choice": ["優體保單","活體保單","標準保單","境外保單"]
    },{
        "question":"意外險保費的高低與所屬職業的等級相關，職業也可以作為其他險種的市場區隔變數；例如：健康醫療險對於高職業傷害風險產業的消費者頗具吸引力，雖然他們可能需要付出較高保費。下列那類職業運動員的風險等級較高，因此可能必須付出最高保費？",
        "answer": ["冰上曲棍球、橄欖球"],
        "choice": ["高爾夫球、溜冰","舉重、泛舟","冰上曲棍球、橄欖球","風浪板、足球"]
    },{
        "question":"某保險公司將市場區隔為「喜歡從事冒險活動」與「不喜歡從事冒險活動」兩類消費者，採用的市場區隔變數是：",
        "answer": ["生活型態變數"],
        "choice": ["尋求利益變數","生理變數","生活型態變數","使用率變數"]
    },{
        "question":"_____指的是，「保險公司或其經紀人、代理人，經由雇主之認可，對其員工所進行之行銷活動」；員工自主做成保險購買決策、支付保費，並且透過薪資扣除作業繳納保費。",
        "answer": ["職場行銷（worksite marketing）"],
        "choice": ["團體保險（group insurance）","員工保險行銷（employee insurance marketing）","雇主保險行銷（employer insurance marketing）","職場行銷（worksite marketing）"]
    },{
        "question":"研討會行銷（seminar marketing）指的是，透過舉辦研討會（seminar）的方式行銷；在研討會中，行銷工作者可以同時對諸多（潛在）顧客進行相關需求之教育或提醒，（潛在）顧客則沒有購買的壓力。其主要目的是教育與：",
        "answer": ["建立信任感"],
        "choice": ["建立信任感","行銷","銷售","提高公司聲譽"]
    },{
        "question":"_____指的是，保險行銷工作者在目標顧客心中所存在或所欲建立之形象，譬如，萬達保險是一家持續創新的公司或曉春是一位認真、勇於衝刺的業務員。",
        "answer": ["定位"],
        "choice": ["定位","目標","經營理念","策略"]
    },{
        "question":"依據行政院主計總處的調查顯示：教育程度愈高（大專以上畢業）的中高齡（45～65 歲）消費者，退休後倚賴子女奉養的比率愈低（1.73%）；相對地，國中程度以下者之比率高達18.57%。這些高教育程度的中高齡消費者，是保險公司理想的____市場。",
        "answer": ["退休金或醫療險"],
        "choice": ["終身壽險","退休金或醫療險","定期險","旅行平安保險"]
    }]

}
